(曾俊華軍師) 羅永聰: 不覺得應將矛頭指向警察

不過, 羅永聰亦促政府應設立獨立調查委員會，調查6‧12警民衝突成因和過程

2019年6月28日星期五
【逃犯條例】8前問責官聯署促設獨立調查 羅永聰：不覺得應將矛頭指向警察 (11:17)

8名前問責官員聯署促政府設立獨立調查委員會，調查6‧12警民衝突成因和過程；有份聯署的財政司長前政助羅永聰今早（28日）在商台節目稱，不覺得應該將矛頭指向警察，整件事的來龍去脈，包括政府高層處理事件是否做得不夠好、警察的部署是否有改進地方、示威者當中有否暴力衝擊等，希望能從整體角度看事情。

羅永聰表示，警察處於前線，「今次好明顯是一個高層次政治事件，但要一班很前線的同事所謂『揹鑊』，是很不幸的事」。

有份聯署的包括勞福局前局長蕭偉強、運房局前副局長邱誠武、商經局前副局長梁敬國、食衛局前政治助理陳智遠、勞福局前政助莫宜端、環境局前政助蔡少綿及兩任財政司長前政助羅永聰和葉根銓。聯署促請政府設立由資深大法官主持的法定獨立調查委員會，調查6月12日警民衝突成因和過程；在委員會完成調查及提出建議前，暫緩所有與6．12及其後引發的衝突中，針對示威者及警務人員的任何檢控。

佢呢d位置既人唔會指責警察啦，但折衷講左調查委員會算係咁

香港警權不嬲大
近年幾乎打橫行咁濟
犯法 拉唔到
開咗幾多鎗 唔知
掟催淚彈 唔認
侮辱人就得 被人話就唔得
紀律部隊入面 能力最廢 學歷最低 薪酬就最高